<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Talentai | Sėkmės inkilėlis</title><link>https://www.jocas.lt/si/categories/talentai/</link><atom:link href="https://www.jocas.lt/si/categories/talentai/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>Talentai</description><generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>© 2020 Sėkmės inkilėlis</copyright><lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><image><url>https://www.jocas.lt/si/img/cropped-logo2.jpg</url><title>Talentai</title><link>https://www.jocas.lt/si/categories/talentai/</link></image><item><title>Talentai 2015</title><link>https://www.jocas.lt/si/talentai/2015/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.jocas.lt/si/talentai/2015/</guid><description>&lt;p>Parama buvo skirta talentingam 17 metų akardeonistui iš Raseinių rajono, kuris kasdien važinėjo į Raseinių meno mokyklą repetuoti, nes neturėjo savo instrumento. Projekto „Sėkmės inkilėlis“ metu surinkta suma (2900eur)buvo skirta instrumento įsigyjimui. Naujas instrumentas talentingam jaunuoliui suteikė galimybę lavinti muzikinius gabumus savarankiškai. Kaip padėką už suteiktą galimybę tobulėti, vaikinas surengė padėkos koncertą Vilniaus mokytojų namuose.&lt;/p></description></item><item><title>Talentai 2016</title><link>https://www.jocas.lt/si/talentai/2016/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.jocas.lt/si/talentai/2016/</guid><description>&lt;p>Dalis surinktos projekto paramos buvo skirta vienam iš perspektyviausių jaunųjų Lietuvos šachmatininkų. Būdamas 15 metų, vaikinas jau buvo tapęs tarptautiniu šachmatų meistru. 375 eur buvo skirti tarptautinio turnyro išlaidoms padengti. &lt;/p>
&lt;p>Projekto „Sėkmės inkilėlis“ surinktų lėšų dėka jaunas vaikinas iš Šakių rajono įgyvendino savo svajonę – už 560 eur buvo nupirktas naujas trimitas. &lt;/p>
&lt;p>Kitas 2016 m. projekto talentas -trimitininkas iš Šiaulių. Sekdamas tėčio pėdomis, vaikinas instrumentu groja nuo 5 metų. Būdamas vos 12 m., vaikinas jau buvo dalyvavęs net 37-iuose tarptautiniuose konkursuose, iš kurių Lietuvai parvežė ne vieną garbingą apdovanojimą. Iš projekto surinktų lėšų šiam muzikantui buvo skirta 200 eur, už kuriuos vaikinas padengė tarptautinio konkurso išlaidas.&lt;/p></description></item><item><title>Talentai 2017</title><link>https://www.jocas.lt/si/talentai/2017/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.jocas.lt/si/talentai/2017/</guid><description>&lt;p>Vilkaviškio muzikos mokyklos mokiniams įsteigėme 1000eur vertės fondą kurio tikslas – padengti trijų talentingų moksleivių išlaidas dalyvaujant įvairiuose tarptautiniuose konkursuose. Projekto organizatoriai sulaukė asmeninės padėkos iš vieno talentingo jaunuolio mamos – vaikinas, nors ir būdamas jauniausiu dalyviu konkurse Italijoje, pelnė komisijos simpatijas ir užsitarnavo grojimą finaliniame koncerte bei Grand Prix. &lt;/p>
Iš projekto surinktų lėšų parėmėme video kūrėjus iš Šiaulių (500eur). Jaunieji talentai kartu su merginų grupe „Sakuros“ parengė video montažą, skirtą socialiniam projektui „Už vaikus, už atsakingą tėvystę“. Video montažas perduotas nevyriausybinėms ir kitoms organizacijoms, kurios užsiima parama našlaičiams ir vienišų mamų socialinių įgūdžių ugdymu.
&lt;p>Taip pat iš projekto surinktų lėšų skyrėme paramą Klaipėdos vaikų dienos centrui (430 eur).&lt;/p></description></item><item><title>Talentai 2018</title><link>https://www.jocas.lt/si/talentai/2018/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.jocas.lt/si/talentai/2018/</guid><description>&lt;p>Projekto parama buvo skirta dviems jaunosioms dailininkėms iš Trakų rajono. Savo miestelyje merginos neturėjo pakankamai galimybių tobulėti ir svajojo kada nors išvykti į Vilnių mokytis ir gilinti meno žinių. Už Sėkmės inkilėlio projekto metu surinktas lėšas merginos lankė savaitgalinius akademinio piešimo, kompozicijos ir spalvos parengiamuosius kursus Vilniaus dizaino kolegijoje, taip pat buvo parūpintos visos reikalingos priemonės tiek kursams, tiek ir praktikavimuisi namuose (bendra suma – 700 eur). Atsidėkodamos projektui 2019 m. inkilėlius menininkės papuošė savo piešiniais, o viena iš merginų šiuo metu jau studijuoja Vilniaus dailės akademijoje.&lt;/p>
&lt;p>Džiazinio dainavimo mokinei iš Klaipėdos „Sėkmės inkilėlis“ padovanojo mikrofoną, kurio vertė 300 eurų.
150 eur buvo prisidėta prie jauno vaikino magistro studijų Imperial College London. Čia vaikinas gilina žinias dirbtinio intelekto srityje, tyrinėja, kaip teigiamų ir neigiamų grįžtamųjų signalų pagalba galima išmokyti algoritmus atlikti užduotis įvairiose aplinkose. &lt;/p></description></item><item><title>Talentai 2019</title><link>https://www.jocas.lt/si/talentai/2019/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.jocas.lt/si/talentai/2019/</guid><description>&lt;p>Viena iš projekto talenčių – itin motyvuota ir darbšti mergina, grojanti kanklėmis. Muzikinį kelią ji pradėjo būdama šešerių, o savo talentą ugdo Balio Dvariono muzikos mokykloje, į kurią tėtis ją vežioja iš Švenčionėlių, iki kurių net 100km į vieną pusę. Jos repertuare yra Magistro studijų programos kūriniai, su kuriais ji žavi publiką ne tik Lietuvoje, bet ir užsienyje, kur yra tapusi ne vieno konkurso laureate. Prie galimybės išvykti į konkursą prisidėjo ir „Sėkmės inkilėlio“ parama (500 eur).&lt;/p>
&lt;p>Kitas projekto talentas - 12 metų muzikantas iš Plungės, kurio darbštumo dėka jis jau groja fortepijonu ir trombonu. Kiekvieną laisvo laiko minutę berniukas atiduoda naujų muzikos kūrinių mokymuisi, koncertams bei konkursams, naujai išmokta muzika jis taip pat dalinasi savo youtube kanale. Dalyvavimas konkursuose, kurie yra labai svarbūs muzikanto profesiniam tobulėjimui, pareikalauja nemažų išlaidų, tad dalis projekto surinktų lėšų – 500 eur – suteikė galimybę berniukui siekti tarptautinio pripažinimo. &lt;/p>
&lt;p>Dar viena Sėkmės inkilėlio talentė – pianistė iš Klaipėdos. Fortepijonu groti pradėjusi dar vaikystėje, šiandien ji mokosi Juozo Karoso muzikos mokykloje bei yra tapusi ne vieno tarptautinio konkurso laureate. Meilę muzikai padėjo atrasti jos mama, kuri dirba fortepijono mokytoja toje pačioje mokykloje. Merginos talentui vystytis labiausiai trūko galimybės dalyvauti tarptautiniuose konkursuose, todėl projekto Sėkmės inkilėlis dėka buvo skirta 530 eur. &lt;/p>
Projekto remtu talentu tapo ir jaunasis menininkas iš Šiaulių, kuriam už 450 eur buvo padovanotas garsų efektų procesorius (angl. Looper). Vaikinas dainuoja, groja gitara, turi subūręs muzikinę grupę, su kuria dalyvauja įvairiuose pasirodymuose ir konkursuose Lietuvoje, atlieka savo kūrybos bei patriotines dainas.</description></item></channel></rss>