<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Informacija | Sėkmės inkilėlis</title><link>/informacija/</link><atom:link href="/informacija/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>Informacija</description><generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>© 2019 Sėkmės inkilėlis</copyright><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><image><url>/img/icon-192.png</url><title>Informacija</title><link>/informacija/</link></image><item><title>Apie projektą</title><link>/informacija/apie-projekta/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/informacija/apie-projekta/</guid><description>&lt;p>„Sėkmės inkilėlis“ – tai sėkmingai nuo 2013-ųjų vykstantis Vilniaus Geležinio Vilko Rotaract klubo inicijuotas kasmetinis renginys, kuris sostinės gyventojams tampa gražia tradicija ir galimybe prisidėti prie Vilniaus miesto parkų aplinkos puoselėjimo bei aktyvaus ir talentingo Lietuvos jaunimo skatinimo. Inkilėliai puošia Bernardinų sodą, Kalnų parką, Vingio parką.&lt;/p>
&lt;p>Didžioji dalis surinktų lėšų skiriama jaunam talentingam menininkui, sportininkui ar mokslininkui, kuriam trūksta finansinės pagalbos, likusi suma – inkilėlių priežiūrai visiems metams į pagalbą pasitelkiant Vilniaus ornitologus.&lt;/p>
&lt;p>2013 metais Kalnų parke pakabinome – 15 ikilėlių, 2014 m. Bernardinų sode – 30,  2015 m.  Kalnų parke ir Bernardinų sode – 100 inkilėlių.&lt;/p>
&lt;p>2016 metais įsigytus inkilėlius pirmą kartą kabinome ne tik sostinėje, bet ir  Kaune, Šiauliuose bei Marijampolėje. Iš viso pakabinta 240 paukščių namų (160 Vilniuje, 40 Šiauliuose, 20 Kaune ir 20 Marijampolėje).&lt;/p>
&lt;p>2017 metais pakabinome 250 inkilėlių – 175 Vilniuje, 25 Kaune, 30 Klaipėdoje ir 20 Šiauliuose.&lt;/p>
&lt;p>2018 metais pakabinome 218 inkilėlių – 153 Vilniuje, 30 Kaune, 20 Klapėdoje ir 15 Šiauliuose.&lt;/p>
&lt;p>Projektą organizuoja Vilniaus Geležinio Vilko Rotaract, Kauno Tvirtovės Rotaract, Šiaulių Auksinio Rato Rotaract ir Klaipėdos Senamiesčio Rotaract klubai.&lt;/p></description></item><item><title>Kaip įsigyti</title><link>/informacija/kaip-isigyti/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/informacija/kaip-isigyti/</guid><description>&lt;p>Inkilėlius galite įsigyti iki balandžio 23 dienos.&lt;/p>
&lt;p>Parašykite mums žinutę, kad norite inkilėlio ir mes jį Jums rezervuosime. Inkilėlio kaina – 15 Eur, įmonėms – 30 eur.&lt;/p>
&lt;table>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td colspan="3">&lt;b>VILNIUJE&lt;/b>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Jei norite įsigyti inkilėlį, kuris kabės Vilniuje, susisiekite el.p. vilnius@sekmesinkilelis.lt, 8 687 83493. Laiške nurodykite savininko vardą.&lt;/td>
&lt;td rowspan="2">&lt;img src="logo-be-fono-205x300.png">&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Asociacija „Vilniaus Geležinio Vilko Rotaract klubas” &lt;br />
A/S: LT84 7300 0101 4243 9552 AB “Swedbank”&lt;br />
Paskirtis – Sėkmės inkilėlis (savininko vardas ir pavardė)&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td colspan="3">&lt;b>ŠIAULIUOSE&lt;/b>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Jei norite įsigyti inkilėlį, kuris kabės Šiauliuose, susisiekite el.p. siauliai@sekmesinkilelis.lt, 8 673 46403. Laiške nurodykite savininko vardą.&lt;/td>
&lt;td rowspan="2">&lt;img src="Siauliu-RAC-logo-1-217x300.png">&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Asociacija „Šiaulių Auksinio Rato Rotaract klubas“&lt;br />
A/S: LT947180000001700070 AB “Šiaulių bankas”&lt;br />
Paskirtis – Sėkmės inkilėlis (savininko vardas ir pavardė)&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td colspan="3">&lt;b>KAUNE&lt;/b>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Jei norite įsigyti inkilėlį, kuris kabės Kaune, susisiekite el.p. kaunas@sekmesinkilelis.lt, 8 613 99913. Laiške nurodykite savininko vardą.&lt;/td>
&lt;td rowspan="2">&lt;img src="kauno-tvirtove.png">&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Asociacija „Kauno Tvirtovės Rotaract klubas“ &lt;br />
A/S: LT374010051001794230, DnB Bankas &lt;br />
Paskirtis – Sėkmės inkilėlis (savininko vardas ir pavardė)&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td colspan="3">&lt;b>KLAIPĖDOJE&lt;/b>&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Jei norite įsigyti inkilėlį, kuris kabės Klaipėdoje, susisiekite el.p. klaipeda@sekmesinkilelis.lt, 8 653 30601. Laiške nurodykite savininko vardą.&lt;/td>
&lt;td rowspan="2">&lt;img src="Klaipedos-senamiescio-RAC-logo-276x300.png">&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Asociacija „Klaipėdos Senamiesčio Rotaract klubas“ &lt;br />
A/S: LT987044060000585281, SEB bankas&lt;br />
Paskirtis – Sėkmės inkilėlis (savininko vardas ir pavardė)
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table></description></item><item><title>Paraiška</title><link>/informacija/paraiska/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/informacija/paraiska/</guid><description>&lt;h1 id="todo">TODO&lt;/h1></description></item><item><title>Talentai</title><link>/informacija/talentai/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/informacija/talentai/</guid><description>&lt;h3 id="2015">2015&lt;/h3>
&lt;p>2015-aisias rėmėme jauną talentingą muzikantą – Mindaugą Žiūką, padovanodami jam akordeoną (vertė – 2500 eur).&lt;/p>
&lt;h4 id="trumpai-apie-mindaug-ik">Trumpai apie Mindaugą Žiūką&lt;/h4>
&lt;p>Mindaugas – septyniolikmetis Raseinių Žemaičio gimnazijos mokinys. Gyvena Betygalos miestelyje (apie 27 km nuo Raseinių) su seneliu, be tėvų. Mindaugas pats nusprendė, kad po 8 klasių nori mokytis gimnazijoje – įtikino senelį, kad leistų, nes senelis gana senamadiškų pažiūrų ir iš pradžių tam nepritarė. Mindaugas kasdien važinėja į gimnaziją ir iš jos. Tiek gimnazijos direktorius, tiek mokytojai atsiliepė kaip apie labai atsakingą ir besistengiantį jaunuolį.&lt;/p>
&lt;h4 id="apie-muzik-ir-akardeon">Apie muziką ir akardeoną&lt;/h4>
&lt;p>Mindaugo akardeono mokytoja Zita Žemaitienė nurodė, kad Mindaugas geriausias kada turėtas mokinys, nors groja ketverius metus yra gerokai toliau pažengęs už bendraamžius. Pagrindinis stabdantis veiksnys – kokybiško instrumento neturėjimas. Mindaugas kasdien po pamokų eina į muzikos mokyklą ir ten groja su mokyklos instrumentu kol ateina laikas važiuoti namo. Savo instrumento neturi ir namie groto negali. Mokytojos nuomone, jam buvo būtinas kokybiškas instrumentas.&lt;/p>
&lt;h3 id="2016">2016&lt;/h3>
&lt;p>2016-aisiais parėmėme:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Šachmatininką Paulių Pultinevičių iš Marijampolės, padengėme tarptautinio turnyro išlaidas (vertė – 375 eur )&lt;/li>
&lt;li>Trimitininką Justą Drakštą iš Šiaulių, padengėme tarptautinio konkurso išlaidas (vertė – 200 eur)&lt;/li>
&lt;li>Trimitininką Saulių Pališkį iš Šakių, nupirkome naują instrumentą (vertė – 560 eur)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="2017">2017&lt;/h3>
&lt;p>2017-aisiais parėmėme:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Vilkaviškio muzikos mokyklos mokinius (vertė – 1000 eur). Paramos tikslas yra padėti padengti talentingų Vilkaviškio rajono vaikų dalyvavimo įvairiuose konkursuose išlaidas.&lt;/li>
&lt;li>Video klipo kūrėjus iš Šiaulių (vertė – 500 eur). Filmukas čia – http://bit.ly/2BjmcwD. Filmuką kūrė jaunasis talentas kartu su merginų grupe „Sakuros“, o jis skirtas tiems mažiesiems angelams, kurie gimė gyventi, bet dėl patirto smurto išėjo labai per anksti. Filmukas perduotas nevyriausybinėms ir kitoms organizacijoms, kurios užsiima parama našlaičiams, vienišų mamų socialinių įgūdžių ugdymu.&lt;/li>
&lt;li>Klaipėdos Vaikų dienos centrą „Dienvidis“ (vertė – 430 eur).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="2018">2018&lt;/h3>
&lt;p>2018-aisiais parėmėme:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Dailininkes Ainę Petkūnaitę ir Ievą Baškevičiūtę iš Trakų rajono, pirkome priemones ir mokėjome už dailės pamokas Akademinio piešimo, kompozicijos ir spalvos parengiamuosius kursus Vilniaus dizaino kolegijoje (vertė – 500 eur)&lt;/li>
&lt;li>Klaipėdos Stasio Šimkaus konservatorijos džiazinio dainavimo mokinę (nupirkome naują mikrofoną (vertė – 295 eur)&lt;/li>
&lt;li>Eiviną Butkų dirbtinio intelekto magistro studijoms Imperial College Londone
galaxy tab a 10.1&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>